@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix nen3610: <http://definities.geostandaarden.nl/def/nen3610#>.
@prefix status: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/>.
@prefix bag: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>.
@prefix bnode: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/>.
@prefix gebruiksdoel: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/>.
@prefix graph: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/graph/>.
@prefix shp: <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/>.

<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/> {
bag:beginRegistratie rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft begin registratie"@nl;
    rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "heeft begin registratie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology>.
bag:bouwjaar rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De aanduiding van het jaar waarin een pand oorspronkelijk als bouwkundig gereed is of zal worden opgeleverd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft oorspronkelijk bouwjaar"@nl;
    rdfs:domain bag:PandRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "heeft oorspronkelijk bouwjaar"@nl;
    rdfs:comment "De aanduiding van het jaar waarin een pand oorspronkelijk als bouwkundig gereed is of zal worden opgeleverd."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#743-oorspronkelijk-bouwjaar"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Bij het initieel opvoeren van een PAND wordt door de gemeente een reële inschatting gemaakt van het waarschijnlijke bouwjaar van het PAND. Bij het bouwkundig gereed opleveren van het PAND wordt deze waarde in voorkomende gevallen aangepast. Indien in latere jaren wijzigingen aan een pand worden aangebracht, leidt dit niet tot wijziging van het bouwjaar."@nl.
bag:PandRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Pand\">pand</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Pand registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Pand\">pand</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>, bnode:a324bfdd90f591c0d80cc2e77971bca6.
bag:eindRegistratie rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft eind registratie"@nl;
    rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "heeft eind registratie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>.
bag:gebruiksdoel rdfs:range bag:Gebruiksdoel;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een categorisering van de gebruiksdoelen van het betreffende verblijfsobject zoals in de vergunning is opgenomen of bij constatering is vastgesteld."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft gebruiksdoel"@nl;
    rdfs:domain bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "heeft gebruiksdoel"@nl;
    rdfs:comment "Een categorisering van de gebruiksdoelen van het betreffende verblijfsobject zoals in de vergunning is opgenomen of bij constatering is vastgesteld."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#783-gebruiksdoel"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het gebruiksdoel zal initieel worden afgeleid uit de bouwkundige gebruiksfunctie conform de categorisering van het Bouwbesluit 2012 zoals deze in de bouwvergunning als zodanig is aangemerkt. Het gebruiksdoel dient niet te worden verward met de planologische bestemming en het feitelijk gebruik."@nl.
bag:Gebruiksdoel <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een categorisering waarmee het gebruiksdoel van een object kan worden verbijzonderd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Gebruiksdoel"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Gebruiksdoel"@nl;
    rdfs:comment "Een categorisering waarmee het gebruiksdoel van een object kan worden verbijzonderd."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#82-gebruiksdoel"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het waardenbereik van de categorisering van het gebruiksdoel van een object stemt overeen met het bepaalde in artikel 1 van het Bouwbesluit 2012.  Het waardenbereik van het gegeven gebruiksdoel kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een of meer van de genoemde waarden aannemen."@nl;
    rdfs:subClassOf rdfs:Resource;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> bnode:d8842277f050b3d80d6d952fcfe39879;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> gebruiksdoel:bijeenkomstfunctie, gebruiksdoel:celfunctie, gebruiksdoel:gezondheidszorgfunctie, gebruiksdoel:industriefunctie, gebruiksdoel:kantoorfunctie, gebruiksdoel:logiesfunctie, gebruiksdoel:onderwijsfunctie, gebruiksdoel:overigeGebruiksfunctie, gebruiksdoel:sportfunctie, gebruiksdoel:winkelfunctie, gebruiksdoel:woonfunctie.
bag:VerblijfsobjectRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verlijfsobject\">verblijfsobject</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Verblijfsobject registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verlijfsobject\">verblijfsobject</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf bnode:a324bfdd90f591c0d80cc2e77971bca6, bag:AdresseerbaarObjectRegistratie.
bnode:d8842277f050b3d80d6d952fcfe39879 a rdf:List;
    rdfs:label "[bijeenkomstfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/bijeenkomstfunctie\" target=\"_blank\">bijeenkomstfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/celfunctie\" target=\"_blank\">celfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/gezondheidszorgfunctie\" target=\"_blank\">gezondheidszorgfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/industriefunctie\" target=\"_blank\">industriefunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/kantoorfunctie\" target=\"_blank\">kantoorfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/logiesfunctie\" target=\"_blank\">logiesfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:bijeenkomstfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/4cc1d6b2c8c2c00d12f1e6877a8d0206>.
gebruiksdoel:bijeenkomstfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het samenkomen van personen voor kunst, cultuur, godsdienst, communicatie, kinderopvang, het verstrekken van consumpties voor het gebruik ter plaatse of het aanschouwen van sport."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "bijeenkomstfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "bijeenkomstfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het samenkomen van personen voor kunst, cultuur, godsdienst, communicatie, kinderopvang, het verstrekken van consumpties voor het gebruik ter plaatse of het aanschouwen van sport."@nl.
gebruiksdoel:celfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor dwangverblijf van personen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "celfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "celfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor dwangverblijf van personen."@nl.
gebruiksdoel:gezondheidszorgfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor medisch onderzoek, verpleging, verzorging of behandeling."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "gezondheidszorgfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "gezondheidszorgfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor medisch onderzoek, verpleging, verzorging of behandeling."@nl.
gebruiksdoel:industriefunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het bedrijfsmatig bewerken of opslaan van materialen en goederen, of voor agrarische doeleinden."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "industriefunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "industriefunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het bedrijfsmatig bewerken of opslaan van materialen en goederen, of voor agrarische doeleinden."@nl.
gebruiksdoel:kantoorfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor administratie."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "kantoorfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "kantoorfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor administratie."@nl.
gebruiksdoel:logiesfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het bieden van recreatief verblijf of tijdelijk onderdak aan personen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "logiesfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "logiesfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het bieden van recreatief verblijf of tijdelijk onderdak aan personen."@nl.
gebruiksdoel:onderwijsfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het geven van onderwijs."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "onderwijsfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "onderwijsfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het geven van onderwijs."@nl.
gebruiksdoel:overigeGebruiksfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Niet in dit lid benoemde gebruiksfunctie voor activiteiten waarbij het verblijven van personen een ondergeschikte rol speelt.."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "overige gebruiksfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "overige gebruiksfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Niet in dit lid benoemde gebruiksfunctie voor activiteiten waarbij het verblijven van personen een ondergeschikte rol speelt.."@nl.
gebruiksdoel:sportfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het beoefenen van sport."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "sportfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "sportfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het beoefenen van sport."@nl.
gebruiksdoel:winkelfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het verhandelen van materialen, goederen of diensten."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "winkelfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "winkelfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het verhandelen van materialen, goederen of diensten."@nl.
gebruiksdoel:woonfunctie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Gebruiksfunctie voor het wonen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "woonfunctie"@nl;
    a bag:Gebruiksdoel;
    rdfs:label "woonfunctie"@nl;
    rdfs:comment "Gebruiksfunctie voor het wonen."@nl.
bag:geconstateerd rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl.
bnode:c2fa96133ee2404c42afe8b70a693155 a rdf:List;
    rdfs:label "[Pand registratie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/PandRegistratie\" target=\"_blank\">Pand registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/VerblijfsobjectRegistratie\" target=\"_blank\">Verblijfsobject registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/WoonplaatsRegistratie\" target=\"_blank\">Woonplaats registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:PandRegistratie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/7467f71ecbc23aeebea3883725bc5035>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/7467f71ecbc23aeebea3883725bc5035> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject registratie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/VerblijfsobjectRegistratie\" target=\"_blank\">Verblijfsobject registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/WoonplaatsRegistratie\" target=\"_blank\">Woonplaats registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    rdf:rest bnode:aebea6c759c52d9984c951d2020b8f52.
bnode:a324bfdd90f591c0d80cc2e77971bca6 a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> bnode:c2fa96133ee2404c42afe8b70a693155.
bnode:aebea6c759c52d9984c951d2020b8f52 a rdf:List;
    rdfs:label "[Woonplaats registratie]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/WoonplaatsRegistratie\" target=\"_blank\">Woonplaats registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:WoonplaatsRegistratie;
    rdf:rest rdf:nil.
bag:AdresseerbaarObjectRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/AdresseerbaarObject\">adresseerbaar object</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Adresseerbaar object registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Adresseerbaar object registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/AdresseerbaarObject\">adresseerbaar object</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/93d5a64a780fec1b6ac836f498f14fed>;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> bnode:a119e0492c0c7ce1291a4a12c0d692bf.
bag:WoonplaatsRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Woonplaats\">woonplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Woonplaats registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Woonplaats registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Woonplaats\">woonplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>, bnode:a324bfdd90f591c0d80cc2e77971bca6.
bag:geometrie rdfs:range <http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:domain bnode:a324bfdd90f591c0d80cc2e77971bca6;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:comment "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>.
bag:hoofdadres rdfs:range bag:Nummeraanduiding;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het hoofdadres van een adresseerbaar object."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft hoofdadres"@nl;
    rdfs:domain bag:AdresseerbaarObjectRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "heeft hoofdadres"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het hoofdadres van een adresseerbaar object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#751-relatie-heeft-als-hoofdadres-hoofdadres"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:Nummeraanduiding <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een Nummeraanduiding is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende aanduiding van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Nummeraanduiding"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Nummeraanduiding"@nl;
    rdfs:comment "Een Nummeraanduiding is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende aanduiding van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#63-nummeraanduiding"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  <p>De basisregistratie adressen en gebouwen bevat alle officieel als zodanig toegekende nummeraanduidingen op het Nederlandse grondgebied.  Nieuwe nummeraanduidingen worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen op basis van daartoe aangewezen brondocumenten waarin het ontstaan van de nummeraanduiding als zodanig is vastgelegd.  Daarnaast bevat de basisregistratie adressen en gebouwen alle geconstateerde nummeraanduidingen in de zin van artikel 2, tweede lid, onderdeel b, sub 5 van de wet.  De gegevens over nummeraanduidingen blijven in de basisregistratie adressen en gebouwen aanwezig, ook indien de nummeraanduiding als zodanig wordt ingetrokken.  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat in principe geen gegevens over nummeraanduidingen die voor 1 juli 2009 zijn ingetrokken.</p>\n  <h1>Kwaliteit</h1>\n  <p>Een Nummeraanduiding bestaat als hiertoe door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig een besluit is genomen.  Een Nummeraanduiding heeft altijd betrekking op een enkel adresseerbaar object.</p>\n  <h1>Toelichting</h1>\n  <p>Nummeraanduidingen kunnen alleen worden toegekend aan als zodanig aangewezen adresseerbare objecttypen.  De thans aangewezen adresseerbare objecttypen zijn verblijfsobjecten, standplaatsen en ligplaatsen.</p>\n  <p>Een verblijfsobject, standplaats of ligplaats heeft een nummeraanduiding voor het hoofdadres en kan een of meer nummeraanduidingen voor nevenadressen hebben.  Een nevenadres mag alleen worden toegekend wanneer er meerdere relevante toegangen zijn en een toegang een wezenlijke betekenis heeft bij het aanduiden van het object, zoals een leveranciersingang.</p>\n  <p>Een nevenadres is een eigenschap van het geheel van hetzelfde verblijfsobject of dezelfde standplaats of ligplaats als het hoofdadres en niet van slechts een gedeelte ervan.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf rdfs:Resource.
bag:huisletter <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende toevoeging aan een huisnummer in de vorm van een alfanumeriek teken."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft huisletter"@nl;
    rdfs:domain bag:NummeraanduidingRegistratie;
    rdfs:label "heeft huisletter"@nl;
    rdfs:comment "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende toevoeging aan een huisnummer in de vorm van een alfanumeriek teken."@nl;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#733-huisletter"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:NummeraanduidingRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Nummeraanduiding\">nummeraanduiding</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Nummeraanduiding registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Nummeraanduiding registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Nummeraanduiding\">nummeraanduiding</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>.
bag:huisnummer rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nummering."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft huisnummer"@nl;
    rdfs:domain bag:NummeraanduidingRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "heeft huisnummer"@nl;
    rdfs:comment "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nummering."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#732-huisnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:huisnummertoevoeging <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nadere toevoeging aan een huisnummer of een combinatie van huisnummer en huisletter."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft huisnummertoevoeging"@nl;
    rdfs:domain bag:NummeraanduidingRegistratie;
    rdfs:label "heeft huisnummertoevoeging"@nl;
    rdfs:comment "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nadere toevoeging aan een huisnummer of een combinatie van huisnummer en huisletter."@nl;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#734-huisnummertoevoeging"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:ligtAan rdfs:range bag:OpenbareRuimte;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een Openbare ruimte waaraan een adresseerbaar object is gelegen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ligt aan"@nl;
    rdfs:domain bag:NummeraanduidingRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "ligt aan"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een Openbare ruimte waaraan een adresseerbaar object is gelegen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#7312-relatie-ligt-aan-gerelateerde-openbare-ruimte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een adresseerbaar object ligt in een woonplaats."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "heeft gerelateerde openbare ruimte"@nl.
bag:OpenbareRuimte <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een Openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen één woonplaats is gelegen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Openbare ruimte"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Openbare ruimte"@nl;
    rdfs:comment "Een Openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen één woonplaats is gelegen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#62-openbare-ruimte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat alle officieel als zodanig aangewezen openbare ruimten op het Nederlands grondgebied.  Nieuwe openbare ruimten worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen op basis van daartoe aangewezen brondocumenten waarin het ontstaan van de openbare ruimte als zodanig is vastgelegd.  Daarnaast bevat de basisregistratie adressen en gebouwen alle geconstateerde openbare ruimten in de zin van artikel 2, tweede lid, onderdeel b, sub 4 van de wet.  De gegevens over openbare ruimten blijven in de basisregistratie adressen en gebouwen aanwezig, ook indien de openbare ruimte als zodanig wordt ingetrokken.  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat in principe geen gegevens over openbare ruimten die voor 1 juli 2009 zijn ingetrokken.</p>\n  <h1>Kwaliteit</h1>\n  <p>Een Openbare ruimte bestaat als hiertoe door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig een besluit is genomen.</p>\n  <h1>Toelichting</h1>\n  <p>Als openbare ruimte worden onder meer aangemerkt wegen, water, spoorbanen en landschappelijke gebieden.</p>\n  <p>De vaststelling van een openbare ruimte volgt uit de formele aanwijzing van de openbare ruimte door het bevoegde gemeentelijke orgaan.</p>\n  <p>Als een nummeraanduiding is gelegen aan een openbare ruimte in het buitenland, registreert de gemeente de buitenlandse openbare ruimte alsof deze in de woonplaats van de nummeraanduiding is gelegen.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf nen3610:GeoObject.
bag:ligtIn rdfs:range bag:Woonplaats;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een adresseerbaar object of openbare ruimte ligt in een woonplaats."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "ligt in"@nl;
    rdfs:domain <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/93d5a64a780fec1b6ac836f498f14fed>;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "ligt in"@nl;
    rdfs:comment "Een adresseerbaar object of openbare ruimte ligt in een woonplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#728-relatie-ligt-in-gerelateerde-woonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>, "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#7311-relatie-ligt-in-gerelateerde-woonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "heeft gerelateerde woonplaats"@nl.
bag:Woonplaats <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een woonplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorzien gedeelte van het grondgebied van de gemeente."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Woonplaats"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Woonplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een woonplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorzien gedeelte van het grondgebied van de gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#61-woonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  <p>De basisregistratie adressen en gebouwen bevat alle officieel als zodanig vastgestelde woonplaatsen op het Nederlandse grondgebied.  Nieuwe woonplaatsen worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen op basis van daartoe aangewezen brondocumenten waarin het ontstaan van de woonplaats als zodanig is vastgelegd.  Daarnaast bevat de basisregistratie adressen en gebouwen alle geconstateerde woonplaatsen in de zin van artikel 2, tweede lid, onderdeel b, sub 3 van de wet.  De gegevens over woonplaatsen blijven in de basisregistratie aanwezig, ook indien de woonplaats als zodanig wordt opgeheven.  De basisregistratie bevat in principe geen gegevens over woonplaatsen die voor 1 juli 2009 zijn opgeheven.</p>\n  <h1>Kwaliteit</h1>\n  <p>Een Woonplaats bestaat als hiertoe door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig een besluit is genomen.</p>\n  <h1>Toelichting</h1>\n  <p>De indeling in woonplaatsen volgt uit de formele aanwijzing van woonplaatsen door het bevoegde gemeentelijke orgaan.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf nen3610:RegistratiefGebied.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/93d5a64a780fec1b6ac836f498f14fed> a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> bnode:fadb94f9398ab37311d42789e246de12.
bnode:fadb94f9398ab37311d42789e246de12 a rdf:List;
    rdfs:label "[Adresseerbaar object registratie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/AdresseerbaarObjectRegistratie\" target=\"_blank\">Adresseerbaar object registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/OpenbareRuimteRegistratie\" target=\"_blank\">Openbare ruimte registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:AdresseerbaarObjectRegistratie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5766a593c091ef74aca1f204561fd297>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5766a593c091ef74aca1f204561fd297> a rdf:List;
    rdfs:label "[Openbare ruimte registratie]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/OpenbareRuimteRegistratie\" target=\"_blank\">Openbare ruimte registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:OpenbareRuimteRegistratie;
    rdf:rest rdf:nil.
bnode:a119e0492c0c7ce1291a4a12c0d692bf a rdf:List;
    rdfs:label "[Ligplaats registratie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/LigplaatsRegistratie\" target=\"_blank\">Ligplaats registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StandplaatsRegistratie\" target=\"_blank\">Standplaats registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/VerblijfsobjectRegistratie\" target=\"_blank\">Verblijfsobject registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:LigplaatsRegistratie;
    rdf:rest bnode:fbdafaea0f881defe4506ac4598ec121.
bag:OpenbareRuimteRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/OpenbareRuimte\">openbare ruimte</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Openbare ruimte registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Openbare ruimte registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/OpenbareRuimte\">openbare ruimte</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/93d5a64a780fec1b6ac836f498f14fed>.
bag:maaktDeelUitVan rdfs:range bag:Pand;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een Pand waarvan het Verblijfsobject onderdeel uitmaakt."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "maakt deel uit van"@nl;
    rdfs:domain bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "maakt deel uit van"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een Pand waarvan het Verblijfsobject onderdeel uitmaakt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#789-relatie-maakt-deel-uit-van-gerelateerd-pand"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Ten aanzien van elk in de BAG opgenomen verblijfsobject wordt aangegeven, welke identificatiecodes zijn toegekend aan de panden waarbinnen het verblijfsobject is gelegen. In de meeste gevallen zal dit een enkel pand betreffen. In een aantal gevallen zal het verblijfsobject zijn gelegen in meer dan een pand. In dat geval worden hier de identificatiecodes opgenomen van de verschillende panden waarbinnen het verblijfsobject is gelegen. Bij het relateren van het verblijfsobject aan het pand of de panden waarvan het verblijfsobject onderdeel uitmaakt, wordt gebruik gemaakt van de identificatie van een pand, zoals deze eveneens in de BAG is opgenomen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel> "gerelateerd pand"@nl.
bag:Pand <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een pand."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Pand"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een pand."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#64-pand"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  <p>De basisregistratie adressen en gebouwen omvat gegevens over alle panden op het Nederlands grondgebied, die voldoen aan bovenstaande objectdefinitie.  Gegevens over een nieuw pand worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen bij verlening van de voor het realiseren van het pand benodigde toestemming of het opmaken van een in artikel 10, onderdeel b van de wet genoemd document van constatering.  De gegevens over panden blijven in de basisregistratie adressen en gebouwen aanwezig, ook indien het pand als zodanig niet meer aanwezig is.  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat in principe geen gegevens over panden die op 1 juli 2009 niet meer als zodanig aanwezig waren.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf nen3610:GeoObject;
    <https://schema.org/image> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/image/pand>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/image/pand> <https://schema.org/contentUrl> "assets/pand.svg"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:nevenadres rdfs:range bag:Nummeraanduiding;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het nevenadres van een adresseerbaar object."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft als nevenadres"@nl;
    rdfs:domain bag:AdresseerbaarObjectRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "heeft als nevenadres"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het nevenadres van een adresseerbaar object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#752-relatie-heeft-als-nevenadres-nevenadres"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:oppervlakte rdfs:range <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De gebruiksoppervlakte van een verblijfsobject in gehele vierkante meters."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft oppervlakte"@nl;
    rdfs:domain bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty>;
    rdfs:label "heeft oppervlakte"@nl;
    rdfs:comment "De gebruiksoppervlakte van een verblijfsobject in gehele vierkante meters."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023466&hoofdstuk=3&paragraaf=3&artikel=23&lid=1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#784-oppervlakte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De exacte wijze van bepalen van de gebruiksoppervlakte wordt beschreven in NEN 2580.  In essentie komt dit erop neer dat de gebruiksoppervlakte van een Verblijfsobject wordt bepaald door hetgeen op vloerniveau wordt gemeten uitgaande van de binnenzijde van de omhullende scheidingsconstructies.  Vides en schalmgaten van meer dan 4 m² blijven buiten beschouwing, evenals inspringingen en uitspringingen langs de omtrekken van minder dan 0,5 m².  Gebroken positieve waarden waardoor decimalen achter de komma ontstaan, vormen geen natuurlijke getallen.  Om een natuurlijk getal te verkrijgen, zal in die gevallen afronding op de nabijgelegen gehele waarde moeten plaatsvinden.  Oppervlakten kleiner dan 1 m² worden altijd afgerond op 1 m²."@nl.
bag:postcode <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De door PostNL vastgestelde code behorende bij een bepaalde combinatie van een straatnaam en een huisnummer."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft postcode"@nl;
    rdfs:domain bag:NummeraanduidingRegistratie;
    rdfs:label "heeft postcode"@nl;
    rdfs:comment "De door PostNL vastgestelde code behorende bij een bepaalde combinatie van een straatnaam en een huisnummer."@nl;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Ontleend aan Logisch Ontwerp GBA versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#735-postcode"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:status rdfs:range bag:Status;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft status"@nl;
    rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>.
bag:Status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "TODO"@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Status"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Status"@nl;
    rdfs:comment "TODO"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf rdfs:Resource;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/7572f26a5893fb6e4030cc9aadcbad60>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/7572f26a5893fb6e4030cc9aadcbad60> a rdf:List;
    rdfs:label "[Naamgeving status, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusNaamgeving\" target=\"_blank\">Naamgeving status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusPand\" target=\"_blank\">Pand status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusPlaats\" target=\"_blank\">Plaats status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusWoonplaats\" target=\"_blank\">Status woonplaats</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:StatusNaamgeving;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/9a56bf8ff09664b333f56d2c0b6ee405>.
bag:type rdfs:range bag:TypeOpenbareRuimte;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De aard van de als zodanig benoemde openbare ruimte."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "heeft type"@nl;
    rdfs:domain bag:OpenbareRuimteRegistratie;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty>;
    rdfs:label "heeft type"@nl;
    rdfs:comment "De aard van de als zodanig benoemde openbare ruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#723-type"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een typering van de openbare ruimten kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen.  De oorsprong van deze waarden is gelegen in NEN 3610."@nl.
bag:TypeOpenbareRuimte <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een codering van de verschillende waarden die de typering van een openbare ruimte kan aannemen:</p>\n  <dl>\n    <dt>Administratief gebied</dt>\n    <dd>Oftewel 'registratief gebied': op basis van wet- en regelgeving afgebakend gebied dat als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering (bijvoorbeeld stadsdeel) (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Kunstwerk</dt>\n    <dd>Civiel-technisch werk voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen en niet bedoeld voor permanent menselijk verblijf. (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Landschappelijk gebied</dt>\n    <dd>Te verdelen in (NEN 3610): 'Geografisch gebied': geografisch benoemd of aangeduid gebied. De grenzen zijn niet altijd exact vastgesteld (bijvoorbeeld Noordoostpolder, Midden-Nederland, rivierengebied, Veluwe, Zuid-Limburg, kustgebied) en 'Functioneel gebied': begrensd en benoemd gebied dat door een functionele eenheid wordt beschreven (bijvoorbeeld bedrijventerrein, bungalowpark, plantsoen, begraafplaats, jachthaven, windmolenpark en recreatiegebied) (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Spoorbaan</dt>\n    <dd>Gebaand gedeelte voor het verkeer over rails. (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Terrein</dt>\n    <dd>Door een fysiek voorkomen gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Water</dt>\n    <dd>Grondoppervlak in principe bedekt met water. (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Weg</dt>\n    <dd>Gebaand gedeelte voor het wegverkeer en vliegverkeer te land (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n  </dl>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Type openbare ruimte"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Type openbare ruimte"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een codering van de verschillende waarden die de typering van een openbare ruimte kan aannemen:</p>\n  <dl>\n    <dt>Administratief gebied</dt>\n    <dd>Oftewel 'registratief gebied': op basis van wet- en regelgeving afgebakend gebied dat als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering (bijvoorbeeld stadsdeel) (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Kunstwerk</dt>\n    <dd>Civiel-technisch werk voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen en niet bedoeld voor permanent menselijk verblijf. (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Landschappelijk gebied</dt>\n    <dd>Te verdelen in (NEN 3610): 'Geografisch gebied': geografisch benoemd of aangeduid gebied. De grenzen zijn niet altijd exact vastgesteld (bijvoorbeeld Noordoostpolder, Midden-Nederland, rivierengebied, Veluwe, Zuid-Limburg, kustgebied) en 'Functioneel gebied': begrensd en benoemd gebied dat door een functionele eenheid wordt beschreven (bijvoorbeeld bedrijventerrein, bungalowpark, plantsoen, begraafplaats, jachthaven, windmolenpark en recreatiegebied) (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Spoorbaan</dt>\n    <dd>Gebaand gedeelte voor het verkeer over rails. (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Terrein</dt>\n    <dd>Door een fysiek voorkomen gekarakteriseerd zichtbaar begrensd stuk grond (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Water</dt>\n    <dd>Grondoppervlak in principe bedekt met water. (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n    <dt>Weg</dt>\n    <dd>Gebaand gedeelte voor het wegverkeer en vliegverkeer te land (bron: NEN 3610:2011/A1:2016 nl).</dd>\n  </dl>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#89-typeopenbareruimte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een typering van de openbare ruimten kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen. De oorsprong van deze waarden is gelegen in NEN 3610."@nl;
    rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2a271d7c8fb11bc0be849fc53c68930e>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> nen3610:AdministratiefGebied, nen3610:Kunstwerk, nen3610:LandschappelijkGebied, nen3610:Spoorbaan, nen3610:Terrein, nen3610:Water, nen3610:Weg.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2a271d7c8fb11bc0be849fc53c68930e> a rdf:List;
    rdf:first nen3610:AdministratiefGebied;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/24c0f5f6bb578466bba08c5c6962cc54>.
nen3610:AdministratiefGebied a bag:TypeOpenbareRuimte.
nen3610:Kunstwerk a bag:TypeOpenbareRuimte.
nen3610:LandschappelijkGebied a bag:TypeOpenbareRuimte.
nen3610:Spoorbaan a bag:TypeOpenbareRuimte.
nen3610:Terrein a bag:TypeOpenbareRuimte.
nen3610:Water a bag:TypeOpenbareRuimte.
nen3610:Weg a bag:TypeOpenbareRuimte.
bnode:f7a87f3b5b3c9e3b44cb4e86c0516f46 a rdf:List;
    rdfs:label "[Ligplaats, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Ligplaats\" target=\"_blank\">Ligplaats</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Standplaats\" target=\"_blank\">Standplaats</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:Ligplaats;
    rdf:rest bnode:c9b364aab0f280641be716471736bb3f.
bag:Ligplaats <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een Ligplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen plaats in het water al dan niet aangevuld met een op de oever aanwezig terrein of een gedeelte daarvan, die bestemd is voor het permanent afmeren van een voor woon-, bedrijfsmatige of recreatieve doeleinden geschikt drijvend object."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ligplaats"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Ligplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een Ligplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen plaats in het water al dan niet aangevuld met een op de oever aanwezig terrein of een gedeelte daarvan, die bestemd is voor het permanent afmeren van een voor woon-, bedrijfsmatige of recreatieve doeleinden geschikt drijvend object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#66-ligplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  <p>De basisregistratie adressen en gebouwen omvat gegevens over alle ligplaatsen op het Nederlands grondgebied, die daartoe officieel als zodanig zijn aangewezen.  Nieuwe ligplaatsen worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen op basis van daartoe aangewezen brondocumenten, waarin het ontstaan van de ligplaats als zodanig is vastgelegd.  Daarnaast bevat de basisregistratie adressen en gebouwen alle geconstateerde ligplaatsen in de zin van artikel 2, tweede lid, onderdeel b, sub 2 van de wet.  De gegevens over ligplaatsen blijven in de basisregistratie adressen en gebouwen aanwezig, ook indien de ligplaats als zodanig wordt ingetrokken.  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat in principe geen gegevens over ligplaatsen die voor 1 juli 2009 zijn ingetrokken.</p>\n  <h1>Kwaliteit</h1>\n  <p>Een Ligplaats bestaat op het moment dat er sprake is van een aanwijzing als ligplaats door het bevoegde gemeentelijke orgaan.</p>\n  <h1>Toelichting</h1>\n  <p>De afbakening van een ligplaats volgt uit de formele aanwijzing van de ligplaats door het bevoegde gemeentelijke orgaan.</p>\n  <p>Voor de afbakening van een ligplaats is het niet relevant of de plaats in het water als zodanig in gebruik is.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf bag:AdresseerbaarObject.
bnode:c9b364aab0f280641be716471736bb3f a rdf:List;
    rdfs:label "[Standplaats, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Standplaats\" target=\"_blank\">Standplaats</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:Standplaats;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/49484dab8f33253dd8db9195425e7952>.
bag:AdresseerbaarObject <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een Adresseerbaar object is een concreet object waaraan adressen kunnen worden toegekend."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Adresseerbaar object"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Adresseerbaar object"@nl;
    rdfs:comment "Een Adresseerbaar object is een concreet object waaraan adressen kunnen worden toegekend."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#65-adresseerbaar-object"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een Adresseerbaar object is een Standplaats, een Ligplaats of een Verblijfsobject."@nl;
    rdfs:subClassOf nen3610:GeoObject;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#unionOf> bnode:f7a87f3b5b3c9e3b44cb4e86c0516f46.
bag:Standplaats <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een Standplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen terrein of gedeelte daarvan dat bestemd is voor het permanent plaatsen van een niet direct en niet duurzaam met de aarde verbonden en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte ruimte."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Standplaats"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Standplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een Standplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen terrein of gedeelte daarvan dat bestemd is voor het permanent plaatsen van een niet direct en niet duurzaam met de aarde verbonden en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte ruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#67-standplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  <p>De basisregistratie adressen en gebouwen omvat gegevens over alle panden op het Nederlands grondgebied, die voldoen aan bovenstaande objectdefinitie.  Gegevens over een nieuw pand worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen bij verlening van de voor het realiseren van het pand benodigde toestemming of het opmaken van een in artikel 10, onderdeel b van de wet genoemd document van constatering.  De gegevens over panden blijven in de basisregistratie adressen en gebouwen aanwezig, ook indien het pand als zodanig niet meer aanwezig is.  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat in principe geen gegevens over panden die op 1 juli 2009 niet meer als zodanig aanwezig waren.</p>\n"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf bag:AdresseerbaarObject.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/49484dab8f33253dd8db9195425e7952> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:Verblijfsobject;
    rdf:rest rdf:nil.
bag:Verblijfsobject <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een Verblijfsobject is de kleinste binnen een of meer panden gelegen en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte eenheid van gebruik die ontsloten wordt via een eigen afsluitbare toegang vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde verkeersruimte, onderwerp kan zijn van goederenrechtelijke rechtshandelingen en in functioneel opzicht zelfstandig is."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Verblijfsobject"@nl;
    rdfs:comment "Een Verblijfsobject is de kleinste binnen een of meer panden gelegen en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte eenheid van gebruik die ontsloten wordt via een eigen afsluitbare toegang vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde verkeersruimte, onderwerp kan zijn van goederenrechtelijke rechtshandelingen en in functioneel opzicht zelfstandig is."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "https://wetten.overheid.nl/BWBR0023466/2012-10-01/#Hoofdstuk1_Artikel1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#68-verblijfsobject"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "\n<section lang=\"nl\">\n  <h1>Populatie</h1>\n  <p>De basisregistratie adressen en gebouwen omvat gegevens over alle verblijfsobjecten op het Nederlands grondgebied die voldoen aan bovenstaande objectdefinitie.  Gegevens over een nieuw verblijfsobject worden in de basisregistratie adressen en gebouwen opgenomen bij verlening van de voor het realiseren van het verblijfsobject benodigde toestemming of het opmaken van een in artikel 10, onderdeel b van de wet genoemd document van constatering.  De gegevens over verblijfsobjecten blijven in de basisregistratie adressen en gebouwen aanwezig, ook indien het verblijfsobject als zodanig niet meer aanwezig is.  De basisregistratie adressen en gebouwen bevat in principe geen gegevens over verblijfsobjecten die op 1 juli 2009 niet meer als zodanig aanwezig waren.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:subClassOf bag:AdresseerbaarObject;
    <https://schema.org/image> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/image/verblijfsobject>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/image/verblijfsobject> <https://schema.org/contentUrl> "asset/verblijfsobject.svg"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>.
bag:LigplaatsRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Ligplaats\">ligplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Ligplaats registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Ligplaats registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Ligplaats\">ligplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf bag:AdresseerbaarObjectRegistratie.
bnode:fbdafaea0f881defe4506ac4598ec121 a rdf:List;
    rdfs:label "[Standplaats registratie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StandplaatsRegistratie\" target=\"_blank\">Standplaats registratie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/VerblijfsobjectRegistratie\" target=\"_blank\">Verblijfsobject registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:StandplaatsRegistratie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/6c34679a16b89d3fe64854079a105bdf>.
bag:StandplaatsRegistratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Standplaats\">standplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Standplaats registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>;
    rdfs:label "Standplaats registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Standplaats\">standplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:subClassOf <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>, bag:AdresseerbaarObjectRegistratie.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/6c34679a16b89d3fe64854079a105bdf> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject registratie]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/VerblijfsobjectRegistratie\" target=\"_blank\">Verblijfsobject registratie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    rdf:rest rdf:nil.
shp:AdresseerbaarObject a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Adresseerbaar object"@nl;
    rdfs:comment "Een Adresseerbaar object is een concreet object waaraan adressen kunnen worden toegekend."@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#65-adresseerbaar-object"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:AdresseerbaarObject;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een Adresseerbaar object is een concreet object waaraan adressen kunnen worden toegekend."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Adresseerbaar object"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> false.
shp:AdresseerbaarObjectRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Adresseerbaar object registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/AdresseerbaarObject\">adresseerbaar object</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:AdresseerbaarObjectRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/AdresseerbaarObject\">adresseerbaar object</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Adresseerbaar object registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> false;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:hoofdadres, shp:nevenadres, shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie.
shp:hoofdadres a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft hoofdadres"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het hoofdadres van een adresseerbaar object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#751-relatie-heeft-als-hoofdadres-hoofdadres"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het hoofdadres van een adresseerbaar object."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft hoofdadres"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:hoofdadres;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Nummeraanduiding;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:nevenadres a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft als nevenadres"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het nevenadres van een adresseerbaar object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#752-relatie-heeft-als-nevenadres-nevenadres"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De unieke aanduiding van de Nummeraanduiding die in het kader van de Basisregistratie Adressen en Gebouwen is aangemerkt als het nevenadres van een adresseerbaar object."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft als nevenadres"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:nevenadres;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Nummeraanduiding;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:formeleHistorieBegin a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft begin registratie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft begin registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:beginRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>.
shp:formeleHistorieBeginLV a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft begin registratie LV"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele historie voor de Landelijke Voorzieningen mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele historie voor de Landelijke Voorzieningen mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft begin registratie LV"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://www.w3.org/ns/prov#generatedAtTime>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:formeleHistorieEind a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft eind registratie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele historie aan bronhouder zijde mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft eind registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:eindRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>.
shp:formeleHistorieEindLV a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft eind registratie LV"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele historie voor de Landelijke Voorzieningen mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele historie voor de Landelijke Voorzieningen mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft eind registratie LV"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://www.w3.org/ns/prov#invalidatedAtTime>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft begin geldigheid"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële historie mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële historie mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft begin geldigheid"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:beginGeldigheid;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft eind geldigheid"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële historie mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële historie mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft eind geldigheid"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:eindGeldigheid;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:voorkomenIdentificatie a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft positie"@nl;
    rdfs:comment "BAG registraties bevatten een voorkomen identificatie, waarmee de volgorde wordt aangegeven waarmee registraties voor hetzelfde object zijn aangemaakt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "BAG registraties bevatten een voorkomen identificatie, waarmee de volgorde wordt aangegeven waarmee registraties voor hetzelfde object zijn aangemaakt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft positie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://www.w3.org/ns/prov#order>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:Identificatie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De BAG volgt de NEN 3610 standaard voor het vastleggen van de identificatie van ieder geregistreerd object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De BAG volgt de NEN 3610 standaard voor het vastleggen van de identificatie van ieder geregistreerd object."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:lokaalId, shp:namespace, shp:value;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:lokaalId a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft lokale identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De identificatiecode voor een BAG object.  Deze code is uniek binnen de BAG namespace (vandaar de term: lokaal)."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De identificatiecode voor een BAG object.  Deze code is uniek binnen de BAG namespace (vandaar de term: lokaal)."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft lokale identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:lokaalID;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:namespace a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft naamgevingsruimte"@nl;
    rdfs:comment "De identificatiecodes voor BAG objecten zijn unieke binnen de context van deze naamgevingsruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De identificatiecodes voor BAG objecten zijn unieke binnen de context van deze naamgevingsruimte."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft naamgevingsruimte"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:namespace;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^NL.IMBAG.".
shp:value a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "de gecombineerde identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De rdf:value mag gebruikt worden om het NEN3610ID als één string te beschrijven. Daarbij dient de waarde opbouwd te zijn volgens het sjabloon {namespace}{lokaalID}{versie}"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De rdf:value mag gebruikt worden om het NEN3610ID als één string te beschrijven. Daarbij dient de waarde opbouwd te zijn volgens het sjabloon {namespace}{lokaalID}{versie}"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "de gecombineerde identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> rdf:value;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
<https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5> a rdf:List;
    rdf:first rdf:type;
    rdf:rest rdf:nil.
shp:Ligplaats a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Ligplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een Ligplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen plaats in het water al dan niet aangevuld met een op de oever aanwezig terrein of een gedeelte daarvan, die bestemd is voor het permanent afmeren van een voor woon-, bedrijfsmatige of recreatieve doeleinden geschikt drijvend object."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#66-ligplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:Ligplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een Ligplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen plaats in het water al dan niet aangevuld met een op de oever aanwezig terrein of een gedeelte daarvan, die bestemd is voor het permanent afmeren van een voor woon-, bedrijfsmatige of recreatieve doeleinden geschikt drijvend object."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Ligplaats"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:Ligplaats_identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:Ligplaats_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een ligplaats."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een ligplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#761-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Elke Ligplaats waarvan gegevens zijn opgenomen in de basisregistratie adressen en gebouwen wordt uniek aangeduid door middel van een identificatiecode."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:LigplaatsRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Ligplaats registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Ligplaats\">ligplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl, "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:LigplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Ligplaats\">ligplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Ligplaats registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:hoofdadres, shp:nevenadres, shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:LigplaatsRegistratie_documentdatum, shp:LigplaatsRegistratie_documentnummer, shp:LigplaatsRegistratie_formeleLevensduur, shp:LigplaatsRegistratie_geconstrateerd, shp:LigplaatsRegistratie_geometrie, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/LigplaatsRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:LigplaatsRegistratie_primaryTopic, shp:LigplaatsRegistratie_status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:LigplaatsRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een ligplaats heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een ligplaats heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#765-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:LigplaatsRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een ligplaats heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een ligplaats heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#766-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:LigplaatsRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:LigplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:LigplaatsRegistratie_geconstrateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een ligplaats in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een ligplaats in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#764-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een ligplaats dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om het feitelijk permanent gebruik van een plaats in het water dat binnen andere processen aan het licht is gekomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:LigplaatsRegistratie_geometrie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De tweedimensionale geometrische representatie van de omtrekken van een ligplaats."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:comment "De tweedimensionale geometrische representatie van de omtrekken van een ligplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#763-geometrie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft geometrie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geometrie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^<[^<>]*>\\spolygon(\\sz)?\\s\\(\\((\\d*.\\d*\\s\\d*.\\d*(\\s\\d*.\\d*)?\\,)+\\d*.\\d*\\s\\d*.\\d*(\\s\\d*.\\d)*\\)\\)$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#flags> "i".
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/LigplaatsRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:LigplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:LigplaatsRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Ligplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:LigplaatsRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een ligplaats waarin de betreffende ligplaats zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een ligplaats waarin de betreffende ligplaats zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#762-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De BAG bevat gegevens over zowel daadwerkelijk aanwezige ligplaatsen als ingetrokken ligplaatsen. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van de ligplaats te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusPlaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5e2b34029c5c41ba6d7a79e3054e4729>.
bag:StatusPlaats <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding van alle waarden die de status van een ligplaats en een standplaats kan aannemen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Plaats status"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Plaats status"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding van alle waarden die de status van een ligplaats en een standplaats kan aannemen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#86-statusplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een statusaanduiding kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen."@nl;
    rdfs:subClassOf bag:Status;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5e2b34029c5c41ba6d7a79e3054e4729>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> status:plaatsAangewezen, status:plaatsIngetrokken.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5e2b34029c5c41ba6d7a79e3054e4729> a rdf:List;
    rdfs:label "[Plaats aangewezen, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/plaatsAangewezen\" target=\"_blank\">Plaats aangewezen</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/plaatsIngetrokken\" target=\"_blank\">Plaats ingetrokken</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:plaatsAangewezen;
    rdf:rest bnode:a568d68466cf8a82cdf15c98dfb5a2c6.
status:plaatsAangewezen <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Plaats is aangewezen door het bevoegd gezag of geconstateerd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Plaats aangewezen"@nl;
    a bag:StatusPlaats;
    rdfs:label "Plaats aangewezen"@nl;
    rdfs:comment "Plaats is aangewezen door het bevoegd gezag of geconstateerd."@nl.
status:plaatsIngetrokken <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Plaats is ingetrokken door het bevoegd gezag."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Plaats ingetrokken"@nl;
    a bag:StatusPlaats;
    rdfs:label "Plaats ingetrokken"@nl;
    rdfs:comment "Plaats is ingetrokken door het bevoegd gezag."@nl.
shp:Nummeraanduiding a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Nummeraanduiding"@nl;
    rdfs:comment "Een Nummeraanduiding is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende aanduiding van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#63-nummeraanduiding"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:Nummeraanduiding;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een Nummeraanduiding is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende aanduiding van een verblijfsobject, een standplaats of een ligplaats."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Nummeraanduiding"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:Nummeraanduiding_identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:Nummeraanduiding_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een nummeraanduiding."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een nummeraanduiding."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#731-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Elke nummeraanduiding waarvan gegevens zijn opgenomen in de basisregistratie adressen en gebouwen, wordt uniek aangeduid door middel van een identificatiecode."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:NummeraanduidingRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Nummeraanduiding registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Nummeraanduiding\">nummeraanduiding</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl, "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 4.0"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:NummeraanduidingRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Nummeraanduiding\">nummeraanduiding</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Nummeraanduiding registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:NummeraanduidingRegistratie_documentdatum, shp:NummeraanduidingRegistratie_documentnummer, shp:NummeraanduidingRegistratie_formeleLevensduur, shp:NummeraanduidingRegistratie_geconstateerd, shp:NummeraanduidingRegistratie_ligtIn, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/NummeraanduidingRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:NummeraanduidingRegistratie_primaryTopic, shp:NummeraanduidingRegistratie_status, shp:huisletter, shp:huisnummer, shp:huisnummertoevoeging, shp:ligtAan, shp:postcode;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:NummeraanduidingRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een nummeraanduiding heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een nummeraanduiding heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#739-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:NummeraanduidingRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een nummeraanduiding heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een nummeraanduiding heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#7310-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:NummeraanduidingRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:NummeraanduidingRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:NummeraanduidingRegistratie_geconstateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een nummeraanduiding in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een nummeraanduiding in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#738-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een nummeraanduiding dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om door burgers aangebrachte nummeraanduidingen die binnen andere processen aan het licht zijn gekomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:NummeraanduidingRegistratie_ligtIn <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Unieke aanduiding van de woonplaats waarbinnen het object waaraan de nummeraanduiding is toegekend is gelegen."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "ligt in"@nl;
    rdfs:comment "Unieke aanduiding van de woonplaats waarbinnen het object waaraan de nummeraanduiding is toegekend is gelegen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#7311-relatie-ligt-in-gerelateerde-woonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Als dit gegeven is opgenomen dan wordt het adres van het object bepaald door de naam van de openbare ruimte, het huisnummer, een eventuele huisletter en huisnummertoevoeging en de woonplaats zoals die met dit gegeven wordt bepaald. De woonplaats behorende bij de nummeraanduiding prevaleert dus boven de woonplaats behorende bij de openbare ruimte. Achtergrond hiervan is dat de locatie van het object bepalend is voor de vraag in welke woonplaats een adres is gelegen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een adresseerbaar object of openbare ruimte ligt in een woonplaats."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "ligt in"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:ligtIn;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Woonplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/NummeraanduidingRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:NummeraanduidingRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:NummeraanduidingRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Nummeraanduiding;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:NummeraanduidingRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een nummeraanduiding waarin de betreffende nummeraanduiding zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een nummeraanduiding waarin de betreffende nummeraanduiding zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#737-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De basisregistratie adressen en gebouwen bevat gegevens over zowel bestaande nummeraanduidingen als ingetrokken nummeraanduidingen. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van de nummeraanduiding te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusNaamgeving;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> bnode:da8a78c72eeb28a0d0cbdf832ac8c7dd.
shp:huisletter a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft huisletter"@nl;
    rdfs:comment "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende toevoeging aan een huisnummer in de vorm van een alfanumeriek teken."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#733-huisletter"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende toevoeging aan een huisnummer in de vorm van een alfanumeriek teken."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft huisletter"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:huisletter;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^[A-Za-z]{1}$".
shp:huisnummer a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft huisnummer"@nl;
    rdfs:comment "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nummering."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#732-huisnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een door of namens het gemeentebestuur ten aanzien van een adresseerbaar object toegekende nummering."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft huisnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:huisnummer;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^\\d{1,5}$".
shp:huisnummertoevoeging a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft huisnummertoevoeging"@nl;
    rdfs:comment "Maximaal vier alfanumerieke tekens bestaande uit een combinatie van hoofdletters (A – Z), kleine letters (a – z) en/of cijfers (0 – 9)."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#734-huisnummertoevoeging"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Maximaal vier alfanumerieke tekens bestaande uit een combinatie van hoofdletters (A – Z), kleine letters (a – z) en/of cijfers (0 – 9)."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft huisnummertoevoeging"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:huisnummertoevoeging;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^[0-9A-Za-z]{1,4}$".
shp:ligtAan a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "ligt aan"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een Openbare ruimte waaraan een adresseerbaar object is gelegen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#7312-relatie-ligt-aan-gerelateerde-openbare-ruimte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De unieke aanduiding van een Openbare ruimte waaraan een adresseerbaar object is gelegen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "ligt aan"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:ligtAan;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:OpenbareRuimte;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:postcode a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft postcode"@nl;
    rdfs:comment "Combinatie van vier cijfers (0 – 9) en twee hoofdletters (A – Z)."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Ontleend aan Logisch Ontwerp GBA versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#735-postcode"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Combinatie van vier cijfers (0 – 9) en twee hoofdletters (A – Z)."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft postcode"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:postcode;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^\\d{4}[A-Z]{2}$".
bag:StatusNaamgeving <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding van alle waarden die de status van een openbare ruimte of een nummeraanduiding kan aannemen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Naamgeving status"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Naamgeving status"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding van alle waarden die de status van een openbare ruimte of een nummeraanduiding kan aannemen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#84-statusnaamgeving"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een statusaanduiding kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen."@nl;
    rdfs:subClassOf bag:Status;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> bnode:da8a78c72eeb28a0d0cbdf832ac8c7dd;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> status:naamgevingIngetrokken, status:naamgevingUitgegeven.
bnode:da8a78c72eeb28a0d0cbdf832ac8c7dd a rdf:List;
    rdfs:label "[naamgeving ingetrokken, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/naamgevingIngetrokken\" target=\"_blank\">naamgeving ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/naamgevingUitgegeven\" target=\"_blank\">naamgeving uitgegeven</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:naamgevingIngetrokken;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2d9c1c3913c72cacc4a534c557721077>.
status:naamgevingIngetrokken <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Naam is ingetrokken door het bevoegd gezag."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "naamgeving ingetrokken"@nl;
    a bag:StatusNaamgeving;
    rdfs:label "naamgeving ingetrokken"@nl;
    rdfs:comment "Naam is ingetrokken door het bevoegd gezag."@nl.
status:naamgevingUitgegeven <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Naam is uitgegeven door het bevoegd gezag of geconstateerd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "naamgeving uitgegeven"@nl;
    a bag:StatusNaamgeving;
    rdfs:label "naamgeving uitgegeven"@nl;
    rdfs:comment "Naam is uitgegeven door het bevoegd gezag of geconstateerd."@nl.
shp:OpenbareRuimte a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Openbare ruimte"@nl;
    rdfs:comment "Een Openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen één woonplaats is gelegen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#62-openbare-ruimte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:OpenbareRuimte;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een Openbare ruimte is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen één woonplaats is gelegen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Openbare ruimte"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:OpenbareRuimte_identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:OpenbareRuimte_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een openbare ruimte."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een openbare ruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#721-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Elke openbare ruimte waarvan gegevens zijn opgenomen in de basisregistratie adressen, wordt uniek aangeduid door middel van een identificatiecode."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Openbare ruimte registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/OpenbareRuimte\">openbare ruimte</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl, "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.0"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:OpenbareRuimteRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/OpenbareRuimte\">openbare ruimte</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Openbare ruimte registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:OpenbareRuimteRegistratie_documentdatum, shp:OpenbareRuimteRegistratie_documentnummer, shp:OpenbareRuimteRegistratie_formeleLevensduur, shp:OpenbareRuimteRegistratie_geconstateerd, shp:OpenbareRuimteRegistratie_ligtIn, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/OpenbareRuimteRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:OpenbareRuimteRegistratie_naam, shp:OpenbareRuimteRegistratie_primaryTopic, shp:OpenbareRuimteRegistratie_status, shp:OpenbareRuimteRegistratie_verkorteNaam, shp:type;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of verwijdering van gegevens ten aanzien van een openbare ruimte heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of verwijdering van gegevens ten aanzien van een openbare ruimte heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#726-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een openbare ruimte heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een openbare ruimte heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#727-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:OpenbareRuimteRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_geconstateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een openbare ruimte in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een openbare ruimte in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#745-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een naam van een openbare ruimte dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om door burgers aangebrachte benamingen die binnen andere processen aan het licht zijn gekomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_ligtIn <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Unieke aanduiding van de woonplaats waarbinnen een openbare ruimte is gelegen."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "ligt in"@nl;
    rdfs:comment "Unieke aanduiding van de woonplaats waarbinnen een openbare ruimte is gelegen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#728-relatie-ligt-in-gerelateerde-woonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De woonplaats behorende bij de nummeraanduiding prevaleert boven de woonplaats behorende bij de openbare ruimte. Achtergrond hiervan is dat de locatie van het object bepalend is voor de vraag in welke woonplaats een adres is gelegen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een adresseerbaar object of openbare ruimte ligt in een woonplaats."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "ligt in"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:ligtIn;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Woonplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/OpenbareRuimteRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:OpenbareRuimteRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_naam <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De naam die aan een openbare ruimte is toegekend in een daartoe strekkend formeel gemeentelijk besluit."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft naam"@nl;
    rdfs:comment "De naam die aan een openbare ruimte is toegekend in een daartoe strekkend formeel gemeentelijk besluit."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#722-naam"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het verdient aanbeveling te streven naar korte benamingen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft naam"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> rdf:langString;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,80}$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#languageIn> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/03d1054851e915b3c324611a3b66f106>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:OpenbareRuimte;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een openbare ruimte waarin de betreffende openbare ruimte zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een openbare ruimte waarin de betreffende openbare ruimte zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#724-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De basisregistratie adressen en gebouwen bevat gegevens over zowel bestaande openbare ruimten als ingetrokken openbare ruimten. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van de openbare ruimte te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusNaamgeving;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> bnode:da8a78c72eeb28a0d0cbdf832ac8c7dd.
shp:OpenbareRuimteRegistratie_verkorteNaam a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft verkorte naam"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft verkorte naam"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> rdf:langString;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#languageIn> bnode:ad29a45e7da6a79443e5d525cd9ec3c6.
shp:type a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft type"@nl;
    rdfs:comment "De aard van de als zodanig benoemde openbare ruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 2.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#723-type"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>, "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#89-typeopenbareruimte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De aard van de als zodanig benoemde openbare ruimte."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft type"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:type;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:TypeOpenbareRuimte;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2a271d7c8fb11bc0be849fc53c68930e>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/03d1054851e915b3c324611a3b66f106> a rdf:List;
    rdfs:label "[nl]";
    rdfs:comment "<ul><li>nl</li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first "nl";
    rdf:rest rdf:nil.
bnode:ad29a45e7da6a79443e5d525cd9ec3c6 a rdf:List;
    rdfs:label "[nl]";
    rdfs:comment "<ul><li>nl</li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first "nl";
    rdf:rest rdf:nil.
shp:Pand a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Pand"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een pand."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#64-pand"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:Pand;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De unieke aanduiding van een pand."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Pand"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:Pand_identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:Pand_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een openbare ruimte."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een openbare ruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#721-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Elke openbare ruimte waarvan gegevens zijn opgenomen in de basisregistratie adressen, wordt uniek aangeduid door middel van een identificatiecode."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een natuurlijk getal tussen 0001 en 9999."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:PandRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Pand registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Pand\">pand</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:PandRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Pand\">pand</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Pand registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:PandRegistratie_documentdatum, shp:PandRegistratie_documentnummer, shp:PandRegistratie_formeleLevensduur, shp:PandRegistratie_geconstateerd, shp:PandRegistratie_geometrie, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/PandRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:PandRegistratie_primaryTopic, shp:PandRegistratie_status, shp:bouwjaar;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:PandRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld, op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een pand heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld, op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een pand heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#746-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Alleen een datum die gelijk is aan of die is gelegen voor de datum van het opnemen of muteren van het betreffende gegeven kan in de registratie worden opgenomen. In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:PandRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een pand heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een pand heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#747-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:PandRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:PandRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:PandRegistratie_geconstateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een pand in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een pand in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#745-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een pand dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om niet eerder in de registratie opgenomen panden, vanwege het ontbreken van de voor de bouw benodigde vergunning."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:PandRegistratie_geometrie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De minimaal tweedimensionale geometrische representatie van het bovenzicht van de omtrekken van een pand."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:comment "De minimaal tweedimensionale geometrische representatie van het bovenzicht van de omtrekken van een pand."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#742-geometrie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft geometrie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geometrie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^<[^<>]*>\\spolygon(\\sz)?\\s\\(\\((\\d*.\\d*\\s\\d*.\\d*(\\s\\d*.\\d*)?\\,)+\\d*.\\d*\\s\\d*.\\d*(\\s\\d*.\\d)*\\)\\)$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#flags> "i".
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/PandRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:PandRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:PandRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Pand;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:PandRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een pand waarin het betreffende pand zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een pand waarin het betreffende pand zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#744-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De basisregistratie adressen en gebouwen bevat gegevens over zowel daadwerkelijk aanwezige panden, als nog tot stand te brengen en verdwenen panden. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van het pand te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusPand;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> bnode:d33e68faaa5a30de574c78e2668ced83.
shp:bouwjaar a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft oorspronkelijk bouwjaar"@nl;
    rdfs:comment "De aanduiding van het jaar waarin een pand oorspronkelijk als bouwkundig gereed is of zal worden opgeleverd."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#743-oorspronkelijk-bouwjaar"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De aanduiding van het jaar waarin een pand oorspronkelijk als bouwkundig gereed is of zal worden opgeleverd."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft oorspronkelijk bouwjaar"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:bouwjaar;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear>.
bag:StatusPand <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een codering van de verschillende waarden die de status van een pand kan aannemen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand status"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Pand status"@nl;
    rdfs:comment "Een codering van de verschillende waarden die de status van een pand kan aannemen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#85-statuspand"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een statusaanduiding kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen."@nl;
    rdfs:subClassOf bag:Status;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> bnode:d33e68faaa5a30de574c78e2668ced83;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> status:bouwGestart, status:bouwvergunningVerleend, status:nietGerealiseerdPand, status:pandGesloopt, status:pandInGebruik, status:pandInGebruikNietIngemeten, status:pandTenOnrechteOpgevoerd, status:sloopvergunningVerleend, status:verbouwingPand.
bnode:d33e68faaa5a30de574c78e2668ced83 a rdf:List;
    rdfs:label "[Bouw gestart, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/bouwGestart\" target=\"_blank\">Bouw gestart</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/bouwvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Bouwvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/nietGerealiseerdPand\" target=\"_blank\">Niet gerealiseerd pand</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandGesloopt\" target=\"_blank\">Pand gesloopt</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruik\" target=\"_blank\">Pand in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:bouwGestart;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/47f45bd6385795015c837b8daf2e45bd>.
status:bouwGestart <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een vergund pand waarvan de aanvrager van de bouwvergunning heeft gemeld dat de bouw is gestart of waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat de feitelijke bouw is aangevangen door minimaal de aanleg van de fundering (waartoe niet het bouwrijp maken van een terrein wordt gerekend)."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bouw gestart"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Bouw gestart"@nl;
    rdfs:comment "Een vergund pand waarvan de aanvrager van de bouwvergunning heeft gemeld dat de bouw is gestart of waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat de feitelijke bouw is aangevangen door minimaal de aanleg van de fundering (waartoe niet het bouwrijp maken van een terrein wordt gerekend)."@nl.
status:bouwvergunningVerleend <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een nieuw pand dat nog niet is gebouwd maar waarvoor wel een bouwvergunning is verleend."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Bouwvergunning verleend"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Bouwvergunning verleend"@nl;
    rdfs:comment "Een nieuw pand dat nog niet is gebouwd maar waarvoor wel een bouwvergunning is verleend."@nl.
status:nietGerealiseerdPand <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand waarvoor een bouwvergunning was verleend, maar waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat wordt afgezien van de bouw of waarvan de bouwvergunning is ingetrokken."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Niet gerealiseerd pand"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Niet gerealiseerd pand"@nl;
    rdfs:comment "Een pand waarvoor een bouwvergunning was verleend, maar waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat wordt afgezien van de bouw of waarvan de bouwvergunning is ingetrokken."@nl.
status:pandGesloopt <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand waarvan de aanvrager van de sloopvergunning heeft gemeld dat de sloop is voltooid of in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het pand is gesloopt."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand gesloopt"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Pand gesloopt"@nl;
    rdfs:comment "Een pand waarvan de aanvrager van de sloopvergunning heeft gemeld dat de sloop is voltooid of in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het pand is gesloopt."@nl.
status:pandInGebruik <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een pand dat feitelijk de status <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a> had en waarvan de definitieve geometrie is ingemeten.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand in gebruik"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Pand in gebruik"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een pand dat feitelijk de status <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a> had en waarvan de definitieve geometrie is ingemeten.</p>\n</section>"^^rdf:HTML.
status:pandInGebruikNietIngemeten <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand waarvan de aanvrager van de bouwvergunning heeft gemeld dat de bouw is voltooid of waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het pand feitelijk in gebruik is genomen of dat het weliswaar (nog) niet in gebruik is genomen maar naar het oordeel van de gemeente wel gebruiksgereed is, dan wel een pand waarvan de verbouw is voltooid, dan wel een pand dat door een calamiteit gedeeltelijk is verdwenen maar naar verwachting zal worden hersteld en in gebruik genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand in gebruik (niet ingemeten)"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Pand in gebruik (niet ingemeten)"@nl;
    rdfs:comment "Een pand waarvan de aanvrager van de bouwvergunning heeft gemeld dat de bouw is voltooid of waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het pand feitelijk in gebruik is genomen of dat het weliswaar (nog) niet in gebruik is genomen maar naar het oordeel van de gemeente wel gebruiksgereed is, dan wel een pand waarvan de verbouw is voltooid, dan wel een pand dat door een calamiteit gedeeltelijk is verdwenen maar naar verwachting zal worden hersteld en in gebruik genomen."@nl.
status:pandTenOnrechteOpgevoerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand dat niet had mogen worden opgenomen in de BAG-registratie en vervolgens is beëindigd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand ten onrechte opgevoerd"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Pand ten onrechte opgevoerd"@nl;
    rdfs:comment "Een pand dat niet had mogen worden opgenomen in de BAG-registratie en vervolgens is beëindigd."@nl.
status:sloopvergunningVerleend <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand waarvoor een sloopvergunning is verleend."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Sloopvergunning verleend"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Sloopvergunning verleend"@nl;
    rdfs:comment "Een pand waarvoor een sloopvergunning is verleend."@nl.
status:verbouwingPand <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand waarvoor een vergunning tot verbouw is verleend en waarbij de verbouwing nog niet is voltooid."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verbouwing pand"@nl;
    a bag:StatusPand;
    rdfs:label "Verbouwing pand"@nl;
    rdfs:comment "Een pand waarvoor een vergunning tot verbouw is verleend en waarbij de verbouwing nog niet is voltooid."@nl.
shp:Registratie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Object\">BAG object</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Registratie"@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Object\">BAG object</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> false;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie.
shp:Standplaats a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Standplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een Standplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen terrein of gedeelte daarvan dat bestemd is voor het permanent plaatsen van een niet direct en niet duurzaam met de aarde verbonden en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte ruimte."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#67-standplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:Standplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een Standplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen terrein of gedeelte daarvan dat bestemd is voor het permanent plaatsen van een niet direct en niet duurzaam met de aarde verbonden en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte ruimte."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Standplaats"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:Standplaats_identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:Standplaats_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een standplaats."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een standplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#771-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Elke standplaats waarvan gegevens zijn opgenomen in de BAG wordt uniek aangeduid door middel van een identificatiecode."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:StandplaatsRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Standplaats registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Standplaats\">standplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl, "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:StandplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Standplaats\">standplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Standplaats registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:hoofdadres, shp:nevenadres, shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:StandplaatsRegistratie_documentdatum, shp:StandplaatsRegistratie_documentnummer, shp:StandplaatsRegistratie_formeleLevensduur, shp:StandplaatsRegistratie_geconstrateerd, shp:StandplaatsRegistratie_geometrie, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/StandplaatsRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:StandplaatsRegistratie_primaryTopic, shp:StandplaatsRegistratie_status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:StandplaatsRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een standplaats heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een standplaats heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#775-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:StandplaatsRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een standplaats heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een standplaats heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#776-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:StandplaatsRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StandplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:StandplaatsRegistratie_geconstrateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een standplaats in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een standplaats in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#774-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een standplaats dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om het feitelijk gebruik van (een gedeelte van) een terrein dat binnen andere processen aan het licht is gekomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:StandplaatsRegistratie_geometrie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De tweedimensionale geometrische representatie van de omtrekken van een standplaats."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:comment "De tweedimensionale geometrische representatie van de omtrekken van een standplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#773-geometrie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft geometrie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geometrie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^<[^<>]*>\\spolygon\\(\\((\\d*\\.\\d*\\s\\d*\\.\\d*\\,)*\\d*\\.\\d*\\s\\d*\\.\\d*\\)\\)$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#flags> "i".
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/StandplaatsRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StandplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:StandplaatsRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Standplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:StandplaatsRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een standplaats waarin de betreffende standplaats zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een standplaats waarin de betreffende standplaats zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#772-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De BAG bevat gegevens over zowel daadwerkelijk aanwezige standplaatsen als ingetrokken standplaatsen. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van de standplaats te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusPlaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5e2b34029c5c41ba6d7a79e3054e4729>.
shp:Verblijfsobject a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Verblijfsobject"@nl;
    rdfs:comment "Een Verblijfsobject is de kleinste binnen een of meer panden gelegen en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte eenheid van gebruik die ontsloten wordt via een eigen afsluitbare toegang vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde verkeersruimte, onderwerp kan zijn van goederenrechtelijke rechtshandelingen en in functioneel opzicht zelfstandig is."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#68-verblijfsobject"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:Verblijfsobject;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een Verblijfsobject is de kleinste binnen een of meer panden gelegen en voor woon-, bedrijfsmatige, of recreatieve doeleinden geschikte eenheid van gebruik die ontsloten wordt via een eigen afsluitbare toegang vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde verkeersruimte, onderwerp kan zijn van goederenrechtelijke rechtshandelingen en in functioneel opzicht zelfstandig is."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Verblijfsobject"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:Verblijfsobject_identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:Verblijfsobject_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een verblijfsobject."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een verblijfsobject."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#781-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Elk verblijfsobject waarvan gegevens zijn opgenomen in de basisregistratie gebouwen wordt uniek aangeduid door middel van een identificatiecode."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:VerblijfsobjectRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Verblijfsobject registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verlijfsobject\">verblijfsobject</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Verlijfsobject\">verblijfsobject</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Verblijfsobject registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:hoofdadres, shp:nevenadres, shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:VerblijfsobjectRegistratie_documentdatum, shp:VerblijfsobjectRegistratie_documentnummer, shp:VerblijfsobjectRegistratie_formeleLevensduur, shp:VerblijfsobjectRegistratie_geconstateerd, shp:VerblijfsobjectRegistratie_geometrie, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/VerblijfsobjectRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:VerblijfsobjectRegistratie_primaryTopic, shp:VerblijfsobjectRegistratie_status, shp:gebruiksdoel, shp:maaktDeelUitVan, shp:oppervlakte;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:VerblijfsobjectRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een verblijfsobject heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een verblijfsobject heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#787-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Alleen een datum die gelijk is aan of die is gelegen voor de datum van het opnemen of muteren van het betreffende gegeven kan in de registratie worden opgenomen. In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:VerblijfsobjectRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een object heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een object heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#747-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:VerblijfsobjectRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:VerblijfsobjectRegistratie_geconstateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een verblijfsobject in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een verblijfsobject in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#786-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een verblijfsobject dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om niet eerder in de registratie opgenomen verblijfsobjecten, vanwege het ontbreken van de voor de bouw benodigde vergunning of vanwege het niet benodigd zijn van een dergelijke vergunning."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:VerblijfsobjectRegistratie_geometrie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De minimaal tweedimensionale geometrische representatie van een verblijfsobject."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:comment "De minimaal tweedimensionale geometrische representatie van een verblijfsobject."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#782-geometrie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft geometrie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geometrie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^<[^<>]*>\\spoint(\\sz)?\\s\\(\\d*\\.\\d*\\s\\d*\\.\\d*(\\s\\d*.\\d*)?\\)$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#flags> "i".
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/VerblijfsobjectRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:VerblijfsobjectRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:VerblijfsobjectRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Verblijfsobject;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:VerblijfsobjectRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een verblijfsobject waarin het betreffende verblijfsobject zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een verblijfsobject waarin het betreffende verblijfsobject zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#785-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De BAG bevat gegevens over zowel daadwerkelijk aanwezige verblijfsobjecten, als nog tot stand te brengen en verdwenen verblijfsobjecten. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van het verblijfsobject te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusVerblijfsobject;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/61056e09428ae238dcf92f1ff7777d8c>.
shp:gebruiksdoel a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft gebruiksdoel"@nl;
    rdfs:comment "Een categorisering van de gebruiksdoelen van het betreffende verblijfsobject zoals in de vergunning is opgenomen of bij constatering is vastgesteld."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#783-gebruiksdoel"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een categorisering van de gebruiksdoelen van het betreffende verblijfsobject zoals in de vergunning is opgenomen of bij constatering is vastgesteld."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft gebruiksdoel"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:gebruiksdoel;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Gebruiksdoel;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> bnode:d8842277f050b3d80d6d952fcfe39879.
shp:maaktDeelUitVan a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "maakt deel uit van"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een Pand waarvan het Verblijfsobject onderdeel uitmaakt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 2.3"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#789-relatie-maakt-deel-uit-van-gerelateerd-pand"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De unieke aanduiding van een Pand waarvan het Verblijfsobject onderdeel uitmaakt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "maakt deel uit van"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:maaktDeelUitVan;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Pand;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:oppervlakte a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft oppervlakte"@nl;
    rdfs:comment "Een natuurlijk getal tussen 1 en 999999."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "http://wetten.overheid.nl/jci1.3:c:BWBR0023466&hoofdstuk=3&paragraaf=3&artikel=23&lid=1"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#784-oppervlakte"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een natuurlijk getal tussen 1 en 999999."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft oppervlakte"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:oppervlakte;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#positiveInteger>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^\\d{1,6}$".
bag:StatusVerblijfsobject <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding van alle waarden die de status van een verblijfsobject kan aannemen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject status"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Verblijfsobject status"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding van alle waarden die de status van een verblijfsobject kan aannemen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#87-statusverblijfsobject"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een statusaanduiding kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen."@nl;
    rdfs:subClassOf bag:Status;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/61056e09428ae238dcf92f1ff7777d8c>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> status:nietGerealiseerdVerblijfsobject, status:verblijfsobjectBuitenGebruik, status:verblijfsobjectGevormd, status:verblijfsobjectInGebruik, status:verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten, status:verblijfsobjectIngetrokken, status:verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd, status:verbouwingVerblijfsobject.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/61056e09428ae238dcf92f1ff7777d8c> a rdf:List;
    rdfs:label "[Niet gerealiseerd verblijfsobject, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/nietGerealiseerdVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Niet gerealiseerd verblijfsobject</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectBuitenGebruik\" target=\"_blank\">Verblijfsobject buiten gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectGevormd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject gevormd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruik\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectIngetrokken\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:nietGerealiseerdVerblijfsobject;
    rdf:rest bnode:b22d9fe930530202048db47cfb45bf2b.
status:nietGerealiseerdVerblijfsobject <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een verblijfsobject in een pand waarvoor een bouwvergunning was verleend of dat gerealiseerd zou worden in een reeds bestaand pand, maar waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat wordt afgezien van de bouw of waarvan de bouwvergunning is ingetrokken."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Niet gerealiseerd verblijfsobject"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Niet gerealiseerd verblijfsobject"@nl;
    rdfs:comment "Een verblijfsobject in een pand waarvoor een bouwvergunning was verleend of dat gerealiseerd zou worden in een reeds bestaand pand, maar waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat wordt afgezien van de bouw of waarvan de bouwvergunning is ingetrokken."@nl.
status:verblijfsobjectBuitenGebruik <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een verblijfsobject dat onderdeel uitmaakt van een pand dat in dusdanige bouwkundige staat is dat niet te verwachten is dat het pand zal worden hersteld en weer in gebruik zal worden genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject buiten gebruik"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verblijfsobject buiten gebruik"@nl;
    rdfs:comment "Een verblijfsobject dat onderdeel uitmaakt van een pand dat in dusdanige bouwkundige staat is dat niet te verwachten is dat het pand zal worden hersteld en weer in gebruik zal worden genomen."@nl.
status:verblijfsobjectGevormd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een nieuw verblijfsobject dat deel gaat uitmaken van een nog niet gebouwd pand waarvoor een bouwvergunning is verleend of dat wordt gerealiseerd in een reeds bestaand pand."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject gevormd"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verblijfsobject gevormd"@nl;
    rdfs:comment "Een nieuw verblijfsobject dat deel gaat uitmaken van een nog niet gebouwd pand waarvoor een bouwvergunning is verleend of dat wordt gerealiseerd in een reeds bestaand pand."@nl.
status:verblijfsobjectInGebruik <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een verblijfsobject dat feitelijk de status <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a> had en waarvan de definitieve geometrie is ingemeten.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject in gebruik"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verblijfsobject in gebruik"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een verblijfsobject dat feitelijk de status <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a> had en waarvan de definitieve geometrie is ingemeten.</p>\n</section>"^^rdf:HTML.
status:verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een verblijfsobject waarvan de aanvrager van de bouwvergunning heeft gemeld dat de bouw is voltooid of waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het verblijfsobject feitelijk in gebruik is genomen of dat het weliswaar (nog) niet in gebruik is genomen maar naar het oordeel van de gemeente wel gebruiksgereed is, dan wel een verblijfsobject waarvan de verbouw is voltooid, dan wel een verblijfsobject dat door een calamiteit gedeeltelijk is verdwenen maar naar verwachting zal worden hersteld en in gebruik genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)"@nl;
    rdfs:comment "Een verblijfsobject waarvan de aanvrager van de bouwvergunning heeft gemeld dat de bouw is voltooid of waarvan in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het verblijfsobject feitelijk in gebruik is genomen of dat het weliswaar (nog) niet in gebruik is genomen maar naar het oordeel van de gemeente wel gebruiksgereed is, dan wel een verblijfsobject waarvan de verbouw is voltooid, dan wel een verblijfsobject dat door een calamiteit gedeeltelijk is verdwenen maar naar verwachting zal worden hersteld en in gebruik genomen."@nl.
status:verblijfsobjectIngetrokken <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een verblijfsobject dat als zodanig opgehouden heeft te bestaan omdat de aanvrager van een sloopvergunning heeft gemeld dat de sloop is voltooid of in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het verblijfsobject als zodanig niet meer bestaat."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject ingetrokken"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verblijfsobject ingetrokken"@nl;
    rdfs:comment "Een verblijfsobject dat als zodanig opgehouden heeft te bestaan omdat de aanvrager van een sloopvergunning heeft gemeld dat de sloop is voltooid of in een ambtelijke verklaring van een daartoe bevoegd ambtenaar is vastgesteld dat het verblijfsobject als zodanig niet meer bestaat."@nl.
status:verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een verblijfsobject dat niet had mogen worden opgenomen in de BAG-registratie en vervolgens is beëindigd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd"@nl;
    rdfs:comment "Een verblijfsobject dat niet had mogen worden opgenomen in de BAG-registratie en vervolgens is beëindigd."@nl.
status:verbouwingVerblijfsobject <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een verblijfsobject waarvoor een vergunning tot verbouw is verleend en waarbij de verbouwing nog niet is voltooid."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Verbouwing verblijfsobject"@nl;
    a bag:StatusVerblijfsobject;
    rdfs:label "Verbouwing verblijfsobject"@nl;
    rdfs:comment "Een verblijfsobject waarvoor een vergunning tot verbouw is verleend en waarbij de verbouwing nog niet is voltooid."@nl.
shp:Woonplaats a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Woonplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een woonplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorzien gedeelte van het grondgebied van de gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/objecttypen#61-woonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:Woonplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een woonplaats is een door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorzien gedeelte van het grondgebied van de gemeente."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Woonplaats"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:Woonplaats_identificatie, shp:Woonplaats_identificatie_lokaalID;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:Woonplaats_identificatie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van een woonplaats, zoals opgenomen in de landelijke woonplaatsentabel."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft identificatie"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van een woonplaats, zoals opgenomen in de landelijke woonplaatsentabel."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#711-identificatie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De woonplaatsen worden vastgesteld door de gemeenten. De vastgestelde woonplaatsen worden voorzien van een unieke aanduiding, te vergelijken met de gemeentecode volgens Tabel 33 Gemeententabel van de Landelijke Tabellen GBA. Deze aanduiding wordt verstrekt door de Dienst voor het kadaster en de openbare registers."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft identificatie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> nen3610:Identificatie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:WoonplaatsRegistratie a <http://www.w3.org/ns/shacl#NodeShape>;
    rdfs:label "Woonplaats registratie"@nl;
    rdfs:comment "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Woonplaats\">woonplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 4.0"@nl, "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl, "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 3.0"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#targetClass> bag:WoonplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "\n<section lang=\"nl\">\n  <p>Een registratie van een <a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/Woonplaats\">woonplaats</a>.</p>\n</section>"^^rdf:HTML;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "Woonplaats registratie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#closed> true;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#property> shp:formeleHistorieBegin, shp:formeleHistorieBeginLV, shp:formeleHistorieEind, shp:formeleHistorieEindLV, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieBegin>, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/materiëleHistorieEind>, shp:voorkomenIdentificatie, shp:WoonplaatsRegistratie_documentdatum, shp:WoonplaatsRegistratie_documentnummer, shp:WoonplaatsRegistratie_formeleLevensduur, shp:WoonplaatsRegistratie_geconstateerd, shp:WoonplaatsRegistratie_geometrie, <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/WoonplaatsRegistratie_materiëleLevensduur>, shp:WoonplaatsRegistratie_naam, shp:WoonplaatsRegistratie_primaryTopic, shp:WoonplaatsRegistratie_status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#ignoredProperties> <https://triplydb.com/generic/model/id/list/20096b0e742824e2cee30b76c017b3b5>.
shp:WoonplaatsRegistratie_documentdatum <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een woonplaats heeft plaatsgevonden."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentdatum"@nl;
    rdfs:comment "De datum waarop het brondocument is vastgesteld op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een woonplaats heeft plaatsgevonden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#716-documentdatum"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "In het geval het brondocument een besluit van een bestuursorgaan betreft, dan is de datum van het brondocument de datum waarop het besluit is genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentdatum"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/created>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1.
shp:WoonplaatsRegistratie_documentnummer <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een woonplaats heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft documentnummer"@nl;
    rdfs:comment "De unieke aanduiding van het brondocument op basis waarvan een opname, mutatie of een verwijdering van gegevens ten aanzien van een woonplaats heeft plaatsgevonden binnen een gemeente."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#717-documentnummer"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft documentnummer"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://purl.org/dc/terms/identifier>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minLength> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,40}$".
shp:WoonplaatsRegistratie_formeleLevensduur a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de formele levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geregistreerde versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeregistreerdeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:WoonplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:WoonplaatsRegistratie_geconstateerd <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een woonplaats in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "is geconstateerd"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een woonplaats in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Gebouwen Registratie versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#715-geconstateerd"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het feitelijk bestaan van een woonplaats dient daadwerkelijk te worden geconstateerd. Het gaat dan bijvoorbeeld om door burgers aangebrachte woonplaatsbenamingen die binnen andere processen aan het licht zijn gekomen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Een aanduiding waarmee kan worden aangegeven dat een object in de registratie is opgenomen als gevolg van een feitelijke constatering, zonder dat er op het moment van opname sprake was van een regulier brondocument voor deze opname."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "is geconstateerd"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geconstateerd;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean>.
shp:WoonplaatsRegistratie_geometrie <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De tweedimensionale geometrische representatie van het vlak dat wordt gevormd door de omtrekken van een woonplaats."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft geometrie"@nl;
    rdfs:comment "De tweedimensionale geometrische representatie van het vlak dat wordt gevormd door de omtrekken van een woonplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#713-geometrie"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De geometrische representatie die in deze registratie wordt vastgelegd."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft geometrie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:geometrie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#Literal>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> <http://www.opengis.net/ont/geosparql#wktLiteral>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^<[^<>]*>\\sPOLYGON\\(\\((\\d*.\\d*\\s\\d*.\\d*\\,)+\\d*.\\d*\\s\\d*.\\d*\\)\\)$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#flags> "i".
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/shp/WoonplaatsRegistratie_materiëleLevensduur> a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft vorige geldige versie"@nl;
    rdfs:comment "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "Wordt gebruikt om de materiële levensduur mee aan de duiden."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft vorige geldige versie"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> nen3610:vorigeGeldigeVersie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:WoonplaatsRegistratie;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:WoonplaatsRegistratie_naam <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De benaming van een door het gemeentebestuur aangewezen woonplaats."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft naam"@nl;
    rdfs:comment "De benaming van een door het gemeentebestuur aangewezen woonplaats."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 3.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#712-naam"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Het maximale aantal te gebruiken tekens voor een benaming is tachtig. Het verdient aanbeveling te streven naar korte benamingen."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft naam"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#datatype> rdf:langString;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#pattern> "^.{1,80}$";
    <http://www.w3.org/ns/shacl#languageIn> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5af33031e531e6866c3f82865e36f656>.
shp:WoonplaatsRegistratie_primaryTopic a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "gaat over"@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "gaat over"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> <http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:Woonplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>.
shp:WoonplaatsRegistratie_status <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "De fase van de levenscyclus van een woonplaats, waarin de betreffende woonplaats zich bevindt."@nl;
    a <http://www.w3.org/ns/shacl#PropertyShape>;
    rdfs:label "heeft status"@nl;
    rdfs:comment "De fase van de levenscyclus van een woonplaats, waarin de betreffende woonplaats zich bevindt."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    <http://purl.org/dc/terms/source> "Grondslagen Basis Registratie Adressen versie 4.0"@nl;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/attributen--relaties#714-status"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "De basisregistratie adressen en gebouwen bevat gegevens over zowel bestaande woonplaatsen als opgeheven woonplaatsen. Om het onderscheid tussen de stadia in de levenscyclus van de woonplaats te kunnen maken, wordt gebruik gemaakt van dit statusgegeven."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#description> "De fase van de levenscyclus van een object waarin het betreffende object zich bevindt."@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#name> "heeft status"@nl;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#maxCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#minCount> 1;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#path> bag:status;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#class> bag:StatusWoonplaats;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#nodeKind> <http://www.w3.org/ns/shacl#IRI>;
    <http://www.w3.org/ns/shacl#in> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/0ba7108af1990943e567a287aa00e109>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/5af33031e531e6866c3f82865e36f656> a rdf:List;
    rdfs:label "[nl]";
    rdfs:comment "<ul><li>nl</li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first "nl";
    rdf:rest rdf:nil.
bag:StatusWoonplaats <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een aanduiding van alle waarden die de status van een woonplaats kan aannemen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Status woonplaats"@nl;
    a <http://www.w3.org/2002/07/owl#Class>, <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Collection>;
    rdfs:label "Status woonplaats"@nl;
    rdfs:comment "Een aanduiding van alle waarden die de status van een woonplaats kan aannemen."@nl;
    rdfs:isDefinedBy <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/>;
    rdfs:seeAlso "https://imbag.github.io/catalogus/hoofdstukken/domeinwaarden#83-statuswoonplaats"^^<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#scopeNote> "Een statusaanduiding kent een limitatief karakter en kan uitsluitend een van de genoemde waarden aannemen."@nl;
    rdfs:subClassOf bag:Status;
    <http://www.w3.org/2002/07/owl#oneOf> <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/0ba7108af1990943e567a287aa00e109>;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#member> status:woonplaatsAangewezen, status:woonplaatsIngetrokken.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/0ba7108af1990943e567a287aa00e109> a rdf:List;
    rdfs:label "[woonplaats aangewezen, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/woonplaatsAangewezen\" target=\"_blank\">woonplaats aangewezen</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/woonplaatsIngetrokken\" target=\"_blank\">woonplaats ingetrokken</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:woonplaatsAangewezen;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/87f12688d5662bbb598c634672ab7b19>.
status:woonplaatsAangewezen <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Woonplaats is aangewezen door het bevoegd gezag of geconstateerd."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "woonplaats aangewezen"@nl;
    a bag:StatusWoonplaats;
    rdfs:label "woonplaats aangewezen"@nl;
    rdfs:comment "Woonplaats is aangewezen door het bevoegd gezag of geconstateerd."@nl.
status:woonplaatsIngetrokken <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Woonplaats is ingetrokken door het bevoegd gezag."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "woonplaats ingetrokken"@nl;
    a bag:StatusWoonplaats;
    rdfs:label "woonplaats ingetrokken"@nl;
    rdfs:comment "Woonplaats is ingetrokken door het bevoegd gezag."@nl.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/4cc1d6b2c8c2c00d12f1e6877a8d0206> a rdf:List;
    rdfs:label "[celfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/celfunctie\" target=\"_blank\">celfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/gezondheidszorgfunctie\" target=\"_blank\">gezondheidszorgfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/industriefunctie\" target=\"_blank\">industriefunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/kantoorfunctie\" target=\"_blank\">kantoorfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/logiesfunctie\" target=\"_blank\">logiesfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:celfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/49c9f08700151d124609b0154b173744>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/49c9f08700151d124609b0154b173744> a rdf:List;
    rdfs:label "[gezondheidszorgfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/gezondheidszorgfunctie\" target=\"_blank\">gezondheidszorgfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/industriefunctie\" target=\"_blank\">industriefunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/kantoorfunctie\" target=\"_blank\">kantoorfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/logiesfunctie\" target=\"_blank\">logiesfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:gezondheidszorgfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/4835a98db2af0f06525c8c0ec42a07f5>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/4835a98db2af0f06525c8c0ec42a07f5> a rdf:List;
    rdfs:label "[industriefunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/industriefunctie\" target=\"_blank\">industriefunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/kantoorfunctie\" target=\"_blank\">kantoorfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/logiesfunctie\" target=\"_blank\">logiesfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:industriefunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/236d7e774b85e4443796f56c757c1653>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/236d7e774b85e4443796f56c757c1653> a rdf:List;
    rdfs:label "[kantoorfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/kantoorfunctie\" target=\"_blank\">kantoorfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/logiesfunctie\" target=\"_blank\">logiesfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:kantoorfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/45016bb3d57b9f4a832667d1e3a5369f>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/45016bb3d57b9f4a832667d1e3a5369f> a rdf:List;
    rdfs:label "[logiesfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/logiesfunctie\" target=\"_blank\">logiesfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:logiesfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/637b306d165e8c446420e1d9a22c124f>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/637b306d165e8c446420e1d9a22c124f> a rdf:List;
    rdfs:label "[onderwijsfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/onderwijsfunctie\" target=\"_blank\">onderwijsfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:onderwijsfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/883d5c5819d8418c6c887b1509c29042>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/883d5c5819d8418c6c887b1509c29042> a rdf:List;
    rdfs:label "[overige gebruiksfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/overigeGebruiksfunctie\" target=\"_blank\">overige gebruiksfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:overigeGebruiksfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/8f01c5d4cab63bd85c22d7af43fc1cdb>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/8f01c5d4cab63bd85c22d7af43fc1cdb> a rdf:List;
    rdfs:label "[sportfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/sportfunctie\" target=\"_blank\">sportfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:sportfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/99f95ced9638ab9366a1b6cb7be4cd62>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/99f95ced9638ab9366a1b6cb7be4cd62> a rdf:List;
    rdfs:label "[winkelfunctie, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/winkelfunctie\" target=\"_blank\">winkelfunctie</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:winkelfunctie;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/3bb23a30834625e615358df9c1528bff>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/3bb23a30834625e615358df9c1528bff> a rdf:List;
    rdfs:label "[woonfunctie]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/gebruiksdoel/woonfunctie\" target=\"_blank\">woonfunctie</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first gebruiksdoel:woonfunctie;
    rdf:rest rdf:nil.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/9a56bf8ff09664b333f56d2c0b6ee405> a rdf:List;
    rdfs:label "[Pand status, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusPand\" target=\"_blank\">Pand status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusPlaats\" target=\"_blank\">Plaats status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusWoonplaats\" target=\"_blank\">Status woonplaats</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:StatusPand;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2a71ce3027e09fdba85da02067947188>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2a71ce3027e09fdba85da02067947188> a rdf:List;
    rdfs:label "[Plaats status, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusPlaats\" target=\"_blank\">Plaats status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusWoonplaats\" target=\"_blank\">Status woonplaats</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:StatusPlaats;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/83e04ced9f7e5f45a8aad01dd971a16b>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/83e04ced9f7e5f45a8aad01dd971a16b> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject status, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verblijfsobject status</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusWoonplaats\" target=\"_blank\">Status woonplaats</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:StatusVerblijfsobject;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/6d79074a7ee016b8eaee80a4c6fa51f3>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/6d79074a7ee016b8eaee80a4c6fa51f3> a rdf:List;
    rdfs:label "[Status woonplaats]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/def/StatusWoonplaats\" target=\"_blank\">Status woonplaats</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first bag:StatusWoonplaats;
    rdf:rest rdf:nil.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/2d9c1c3913c72cacc4a534c557721077> a rdf:List;
    rdfs:label "[naamgeving uitgegeven]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/naamgevingUitgegeven\" target=\"_blank\">naamgeving uitgegeven</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:naamgevingUitgegeven;
    rdf:rest rdf:nil.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/47f45bd6385795015c837b8daf2e45bd> a rdf:List;
    rdfs:label "[Bouwvergunning verleend, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/bouwvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Bouwvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/nietGerealiseerdPand\" target=\"_blank\">Niet gerealiseerd pand</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandGesloopt\" target=\"_blank\">Pand gesloopt</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruik\" target=\"_blank\">Pand in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:bouwvergunningVerleend;
    rdf:rest bnode:efc85a50d54bff264d546313092165be.
bnode:efc85a50d54bff264d546313092165be a rdf:List;
    rdfs:label "[Niet gerealiseerd pand, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/nietGerealiseerdPand\" target=\"_blank\">Niet gerealiseerd pand</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandGesloopt\" target=\"_blank\">Pand gesloopt</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruik\" target=\"_blank\">Pand in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:nietGerealiseerdPand;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/59c60f18670be639d69a2e3f6d20f403>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/59c60f18670be639d69a2e3f6d20f403> a rdf:List;
    rdfs:label "[Pand gesloopt, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandGesloopt\" target=\"_blank\">Pand gesloopt</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruik\" target=\"_blank\">Pand in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:pandGesloopt;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/3a3baf35a6c44483fcab6c54e88b811c>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/3a3baf35a6c44483fcab6c54e88b811c> a rdf:List;
    rdfs:label "[Pand in gebruik, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruik\" target=\"_blank\">Pand in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:pandInGebruik;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/32321b0b3cc1dbaa98f3f5760978025f>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/32321b0b3cc1dbaa98f3f5760978025f> a rdf:List;
    rdfs:label "[Pand in gebruik (niet ingemeten), …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Pand in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:pandInGebruikNietIngemeten;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/1ca4b937321b61efd06d6db57470e2a6>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/1ca4b937321b61efd06d6db57470e2a6> a rdf:List;
    rdfs:label "[Pand ten onrechte opgevoerd, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/pandTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Pand ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:pandTenOnrechteOpgevoerd;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/18bfa290f254fa242d2a8a9fe145d61a>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/18bfa290f254fa242d2a8a9fe145d61a> a rdf:List;
    rdfs:label "[Sloopvergunning verleend, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/sloopvergunningVerleend\" target=\"_blank\">Sloopvergunning verleend</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:sloopvergunningVerleend;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/76b1c4f897b6fb3341cdaa9488cf5a27>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/76b1c4f897b6fb3341cdaa9488cf5a27> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verbouwing pand]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingPand\" target=\"_blank\">Verbouwing pand</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verbouwingPand;
    rdf:rest rdf:nil.
status:pandBuitenGebruik <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition> "Een pand dat in dusdanige bouwkundige staat is dat niet te verwachten is dat het pand zal worden hersteld en weer in gebruik zal worden genomen."@nl;
    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#prefLabel> "Pand buiten gebruik"@nl;
    rdfs:label "Pand buiten gebruik"@nl;
    rdfs:comment "Een pand dat in dusdanige bouwkundige staat is dat niet te verwachten is dat het pand zal worden hersteld en weer in gebruik zal worden genomen."@nl.
bnode:a568d68466cf8a82cdf15c98dfb5a2c6 a rdf:List;
    rdfs:label "[Plaats ingetrokken]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/plaatsIngetrokken\" target=\"_blank\">Plaats ingetrokken</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:plaatsIngetrokken;
    rdf:rest rdf:nil.
bnode:b22d9fe930530202048db47cfb45bf2b a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject buiten gebruik, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectBuitenGebruik\" target=\"_blank\">Verblijfsobject buiten gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectGevormd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject gevormd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruik\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectIngetrokken\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verblijfsobjectBuitenGebruik;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/8a42bcdf5157a1569f9e0b61ce4d5a1c>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/8a42bcdf5157a1569f9e0b61ce4d5a1c> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject gevormd, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectGevormd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject gevormd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruik\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectIngetrokken\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verblijfsobjectGevormd;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/29ef6bd752f167a91480bbdaf39b8604>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/29ef6bd752f167a91480bbdaf39b8604> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject in gebruik, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruik\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectIngetrokken\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verblijfsobjectInGebruik;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/4685363ef90cf8e6f1a0b77733b57db5>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/4685363ef90cf8e6f1a0b77733b57db5> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten), …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten\" target=\"_blank\">Verblijfsobject in gebruik (niet ingemeten)</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectIngetrokken\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verblijfsobjectInGebruikNietIngemeten;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/662bcfeea3b322f0eaa16f1b15f0b5b4>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/662bcfeea3b322f0eaa16f1b15f0b5b4> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject ingetrokken, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectIngetrokken\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ingetrokken</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verblijfsobjectIngetrokken;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/779727096cdaf68b1feee7859defd1c9>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/779727096cdaf68b1feee7859defd1c9> a rdf:List;
    rdfs:label "[Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd, …]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd\" target=\"_blank\">Verblijfsobject ten onrechte opgevoerd</a></li> <li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verblijfsobjectTenOnrechteOpgevoerd;
    rdf:rest bnode:ceca89bf31f0d888dddb779bb8bce39e.
bnode:ceca89bf31f0d888dddb779bb8bce39e a rdf:List;
    rdfs:label "[Verbouwing verblijfsobject]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/verbouwingVerblijfsobject\" target=\"_blank\">Verbouwing verblijfsobject</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:verbouwingVerblijfsobject;
    rdf:rest rdf:nil.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/87f12688d5662bbb598c634672ab7b19> a rdf:List;
    rdfs:label "[woonplaats ingetrokken]";
    rdfs:comment "<ul><li><a href=\"https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/id/status/woonplaatsIngetrokken\" target=\"_blank\">woonplaats ingetrokken</a></li></ul>"^^rdf:HTML;
    rdf:first status:woonplaatsIngetrokken;
    rdf:rest rdf:nil.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/24c0f5f6bb578466bba08c5c6962cc54> a rdf:List;
    rdf:first nen3610:Kunstwerk;
    rdf:rest bnode:e01c2cc0ce03467f9f64437b111500b8.
bnode:e01c2cc0ce03467f9f64437b111500b8 a rdf:List;
    rdf:first nen3610:LandschappelijkGebied;
    rdf:rest bnode:c3ca09dcc3eb23f58a4711ad01a56985.
bnode:c3ca09dcc3eb23f58a4711ad01a56985 a rdf:List;
    rdf:first nen3610:Spoorbaan;
    rdf:rest bnode:ef68ade771c1097f4bb8bcfaf1c5fcb9.
bnode:ef68ade771c1097f4bb8bcfaf1c5fcb9 a rdf:List;
    rdf:first nen3610:Terrein;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/24ec917a36f07d6f5e51f0125181d880>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/24ec917a36f07d6f5e51f0125181d880> a rdf:List;
    rdf:first nen3610:Water;
    rdf:rest <https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/107fd0938fdbd66153a31d52ccc025c7>.
<https://bag2.basisregistraties.overheid.nl/bag/.well-known/genid/107fd0938fdbd66153a31d52ccc025c7> a rdf:List;
    rdf:first nen3610:Weg;
    rdf:rest rdf:nil
}
